{
  "id": "MA3125",
  "IntroText": {
    "Type": "PlainText",
    "Content": "把做法和答案記下來"
  },
  "GameType": "NumberLock",
  "GameConfig": {
    "NumberPadAutoDisappear": false,
    "layout": {
      "top": true,
      "down": false,
      "pad": false
    },
    "checkAnswer": {
      "top": true,
      "down": true
    }
  },
  "Questions": [
    [
      {
        "questionText": "奶奶把104顆綠珠子平分裝成8包，平分完後每包再放入13顆紅珠子，最後每包會有幾顆珠子?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：104 $$ 8 = $i$$n$再算：$i$ $$ 13 = $i$$n$答：$i$顆",
            "Answer": ["÷", 13, 13, "+", 26, 26]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "弟弟把135顆彈珠平分裝成9包，平分完後每包再放入5顆彈珠，最後每包會有幾顆彈珠?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：135 $$ 9 = $i$$n$再算：$i$ $$ 5 = $i$$n$答：$i$顆",
            "Answer": ["÷", 15, 15, "+", 20, 20]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "弟弟把294顆彈珠平分裝成7包，平分完後每包再放入4顆彈珠，最後每包會有幾顆彈珠?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：294 $$ 7 = $i$$n$再算：$i$ $$ 4 = $i$$n$答：$i$顆",
            "Answer": ["÷", 42, 42, "+", 46, 46]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "奶奶把200顆綠珠子平分裝成5包，平分完後每包再放入9顆紅珠子，最後每包會有幾顆珠子?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：200 $$ 5 = $i$$n$再算：$i$ $$ 9 = $i$$n$答：$i$顆",
            "Answer": ["÷", 40, 40, "+", 49, 49]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "奶奶把198顆綠珠子平分裝成6包，平分完後每包再放入11顆紅珠子，最後每包會有幾顆珠子?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：198 $$ 6 = $i$$n$再算：$i$ $$ 11 = $i$$n$答：$i$顆",
            "Answer": ["÷", 33, 33, "+", 44, 44]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "一盒原子筆200元，裡面有5枝藍筆和3枝紅筆，每枝筆的價格相同，一枝原子筆多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：5 $$ 3 = $i$$n$再算：200 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 8, "÷", 8, 25, 25]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一盒公仔228元，裡面有3隻普通版和3隻隱藏版，每隻公仔的價格相同，一隻公仔多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：3 $$ 3 = $i$$n$再算：228 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 6, "÷", 6, 38, 38]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一盒公仔336元，裡面有3隻普通版和4隻隱藏版，每隻公仔的價格相同，一隻公仔多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：3 $$ 4 = $i$$n$再算：336 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 7, "÷", 7, 48, 48]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一盒原子筆288元，裡面有7枝藍筆和1枝紅筆，每枝筆的價格相同，一枝原子筆多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：7 $$ 1 = $i$$n$再算：288 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 8, "÷", 8, 36, 36]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一盒原子筆351元，裡面有5枝藍筆和4枝紅筆，每枝筆的價格相同，一枝原子筆多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：5 $$ 4 = $i$$n$再算：351 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 9, "÷", 9, 39, 39]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "爸爸花了324元買了一袋包子，裡面有6個芋頭包和3個奶皇包，每個包子的價格都一樣，一個包子多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：6 + 3 = $i$$n$再算：324 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": [9, "÷", 9, 36, 36]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "媽媽花了320元買了一袋饅頭，裡面有5個黑糖饅頭和3個鮮奶饅頭，每個饅頭的價格都一樣，一個饅頭多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：5 $$ 3 = $i$$n$再算：320 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 8, "÷", 8, 40, 40]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "爸爸花了392元買了一袋包子，裡面有4個芋頭包和4個奶皇包，每個包子的價格都一樣，一個包子多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：4 $$ 4 = $i$$n$再算：392 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 8, "÷", 8, 49, 49]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "媽媽花了357元買了一袋饅頭，裡面有5個黑糖饅頭和2個鮮奶饅頭，每個饅頭的價格都一樣，一個饅頭多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：5 $$ 2 = $i$$n$再算：357 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 7, "÷", 7, 51, 51]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "爸爸花了343元買了一袋包子，裡面有6個芋頭包和1個奶皇包，每個包子的價格都一樣，一個包子多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：6 $$ 1 = $i$$n$再算：343 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["+", 7, "÷", 7, 49, 49]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "媽媽要做冬瓜檸檬，先把350毫升的冬瓜茶平分裝在5個杯子，每杯再加入30毫升的檸檬汁，現在每杯有多少毫升的冬瓜檸檬?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：350 $$ 5 = $i$$n$再算：$i$ $$ 30 = $i$$n$答：$i$毫升",
            "Answer": ["÷", 70, 70, "+", 30, 100, 100]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "阿姨要調綠茶多多，先把427毫升的綠茶平分裝在7個杯子，每杯再加入12毫升的多多，現在每杯有多少毫升的綠茶多多?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：427 $$ 7 = $i$$n$再算：$i$ $$ 12 = $i$$n$答：$i$毫升",
            "Answer": ["÷", 61, 61, "+", 12, 73, 73]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "阿姨要調綠茶多多，先把540毫升的綠茶平分裝在9個杯子，每杯再加入18毫升的多多，現在每杯有多少毫升的綠茶多多?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：540 $$ 9 = $i$$n$再算：$i$ $$ 18 = $i$$n$答：$i$毫升",
            "Answer": ["÷", 60, 60, "+", 18, 78, 78]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "媽媽要做冬瓜檸檬，先把408毫升的冬瓜茶平分裝在6個杯子，每杯再加入22毫升的檸檬汁，現在每杯有多少毫升的冬瓜檸檬?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：408 $$ 6 = $i$$n$再算：$i$ $$ 22 = $i$$n$答：$i$毫升",
            "Answer": ["÷", 68, 68, "+", 22, 90, 90]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "媽媽要做冬瓜檸檬，先把348毫升的冬瓜茶平分裝在4個杯子，每杯再加入9毫升的檸檬汁，現在每杯有多少毫升的冬瓜檸檬?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：348 $$ 4 = $i$$n$再算：$i$ $$ 9 = $i$$n$答：$i$毫升",
            "Answer": ["÷", 87, 87, "+", 9, 96, 96]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "爺爺想用180公尺的麻繩繞一個正方形花圃一圈，發現還不夠64公尺，正方形花圃的邊長是幾公尺?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：180 $$ 64 = $i$$n$再算：$i$ $$ 4 = $i$$n$答：$i$公尺",
            "Answer": ["+", 244, 244, "÷", 61, 61]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "弟弟想用200公分的棉繩圍一張正方形的卡片，發現棉繩還不夠28公尺，正方形卡片的邊長是幾公分?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：200 $$ 28 = $i$$n$再算：$i$ $$ 4 = $i$$n$答：$i$公尺",
            "Answer": ["+", 228, 228, "÷", 57, 57]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "爺爺想用340公尺的麻繩繞一個正方形花圃一圈，發現還不夠40公尺，正方形花圃的邊長是幾公尺?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：340 $$ 40 = $i$$n$再算：$i$ $$ 4 = $i$$n$答：$i$公尺",
            "Answer": ["+", 380, 380, "÷", 95, 95]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "弟弟想用250公分的棉繩圍一張正方形的卡片，發現棉繩還不夠30公尺，正方形卡片的邊長是幾公分?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：250 $$ 30 = $i$$n$再算：$i$ $$ 4 = $i$$n$答：$i$公尺",
            "Answer": ["+", 280, 280, "÷", 70, 70]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "爺爺想用412公尺的麻繩繞一個正方形花圃一圈，發現還不夠12公尺，正方形花圃的邊長是幾公尺?",
        "topComponent": {
          "Name": "Markdown",
          "Data": {
            "Render": "先算：412 $$ 12 = $i$$n$再算：$i$ $$ 4 = $i$$n$答：$i$公尺",
            "Answer": ["+", 424, 424, "÷", 106, 106]
          }
        }
      }
    ]
  ]
}
